---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.14.0
date: 2015-09-12
layout: framework
libCount: 60
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### У багатьох бібліотеках

- Перейменовано закриті (приватні) класи для запобігання їхньому випадковому експортуванню

### Baloo

- Додано інтерфейс org.kde.baloo кореневого об'єкта для зворотної сумісності
- Встановлення фіктивного org.kde.baloo.file.indexer.xml для виправлення збирання plasma-desktop 5.4
- Перевпорядковано інтерфейс D-Bus
- У додатку kded тепер використовуються метадані json, виправлено назву додатка
- Виправлено створення одного екземпляра бази даних на процес (вада 350247)
- Запобігання примусовому завершенню роботи baloo_file_extractor на час внесення змін до бази даних
- Створення файла XML інтерфейсу за допомогою qt5_generate_dbus_interface
- Виправлення у моніторі Baloo
- Експортування адреси файла до основного потоку обробки
- Забезпечено взяття до уваги вкладених налаштувань
- Запобігання встановленню namelink для закритої (приватної) бібліотеки
- Встановлення перекладів, про помилку повідомлено Хрвоє Сеньяном.

### BluezQt

- Запобігання переспрямовуванню сигналу deviceChanged після вилучення пристрою (вада 351051)
- Враховування -DBUILD_TESTING=OFF

### Додаткові модулі CMake

- Додано макрос для створення оголошень категорії журналювання у Qt5.
- ecm_generate_headers: додано параметр COMMON_HEADER та функціональну можливість використання декількох заголовків
- Для коду KF5 додано -pedantic (якщо використовується gcc або clang)
- KDEFrameworkCompilerSettings: у режимі діагностики увімкнено лише строгі ітератори
- Також встановлено типову видимість коду C у hidden.

### Інтеграція бібліотек

- Також заголовки вікон передаються у діалогових вікнах роботи із файлами, де обробляються лише теки.

### KActivities

- Створювати лише один завантажувач дії (потік обробки), якщо дії FileItemLinkingPlugin не ініціалізовано (вада 351585)
- Виправлено проблеми зі збиранням, пов'язані із перейменуванням закритих (приватних) класів (11030ffc0)
- Додано попущене включення шляху до boost для збирання на OS X
- Встановлення клавіатурних скорочень перенесено до параметрів простору дій
- Відновлено працездатність встановлення режиму конфіденційного простору дій
- Переплановано інтерфейс користувача параметрів
- Відновлено працездатність базових методів простору дій
- Графічний інтерфейс для налаштовування простору дій і контекстні панелі щодо вилучення
- Базовий інтерфейс користувача для розділу створення, вилучення, налаштовування просторів дій у модулі Центру керування
- Збільшено розмір фрагмента для завантаження результатів
- Додано пропущене включення для std::set

### Інструменти Doxygen KDE

- Виправлення для Windows: вилучення наявних файлів до їхньої заміни за допомогою os.rename.
- Використання природних для системи шляхів під час виклику python з метою виправлення збирання у Windows

### KCompletion

- Виправлено помилкову поведінку, запуск OOM у Windows (вада 345860)

### KConfig

- Оптимізовано readEntryGui
- Уникнення використання QString::fromLatin1() у породженому коді
- Мінімізовано виклики складного методу QStandardPaths::locateAll()
- Завершено портування на QCommandLineParser (реалізовано addPositionalArgument)

### Підтримка KDELibs 4

- Додаток kded solid-networkstatus портовано на метадані json
- KPixmapCache: створення каталогу, якщо його ще не існує

### KDocTools

- Синхронізовано user.entities каталанською з версією англійською мовою.
- Додано елементи для sebas і plasma-pa

### KEmoticons

- Швидкодія: кешування екземпляра KEmoticons, а не KEmoticonsTheme.

### KFileMetaData

- PlainTextExtractor: на платформах GNU libc увімкнено гілку O_NOATIME
- PlainTextExtractor: гілка Linux тепер працює і без O_NOATIME
- PlainTextExtractor: виправлено перевірку на помилки, якщо виявлено помилку open(O_NOATIME)

### KGlobalAccel

- kglobalaccel5 тепер запускається, лише якщо це потрібно.

### KI18n

- Правильно обробляються файли pmap, які не закінчуються на символ перенесення рядка

### KIconThemes

- KIconLoader: виправлено «забудькуватість» reconfigure() щодо успадкованих тем і каталогів програм
- Краща реалізація специфікації завантаження піктограм

### KImageFormats

- eps: виправлено включення, пов'язані із категоризованим веденням журналу у Qt

### KIO

- Використання Q_OS_WIN замість Q_OS_WINDOWS
- Відновлено працездатність KDE_FORK_SLAVES у Windows
- Вимкнено встановлення файла desktop для модуля kded ProxyScout
- Реалізовано детерміністичне упорядковування для KDirSortFilterProxyModelPrivate::compare
- Виправлено показ нетипових піктограм тек (вада 350612)
- kpasswdserver пересунуто з kded до kiod
- Виправлено вади портування у kpasswdserver
- Вилучено застарілий код для обміну даними з дуже-дуже старими версіями kpasswdserver.
- KDirListerTest: використання QTRY_COMPARE у обох інструкціях для виправлення конкурентності, виявленої CI
- KFilePlacesModel: реалізовано давнє завдання щодо використання trashrc замість повноцінного KDirLister.

### KItemModels

- Нова proxymodel: KConcatenateRowsProxyModel
- KConcatenateRowsProxyModelPrivate: виправлено обробку layoutChanged.
- Більше перевірок щодо позначення після упорядковування.
- KExtraColumnsProxyModel: виправлено ваду у sibling(), яка зокрема перешкоджала позначенню пунктів

### Бібліотека Package

- kpackagetool тепер може вилучати пакунок з файла пакунків
- kpackagetool тепер краще шукає потрібний тип служби

### KService

- KSycoca: перевірка часових позначок і запуск kbuildsycoca, якщо потрібно. Вилучено залежність kded.
- Виправлено закриття ksycoca одразу після відкриття.
- KPluginInfo тепер коректно обробляє метадані FormFactor

### KTextEditor

- Об'єднано отримання пам'яті для TextLineData і блоку кількості посилань.
- Змінено типове клавіатурне скорочення для дії «Перейти до попереднього рядка редагування»
- Виправлення у підсвічуванні коментарів у коді мовою Haskell
- Пришвидшено появу контекстної панелі підказки щодо доповнення коду
- Мінікарта: спроба поліпшити вигляд і поведінку (вада 309553)
- Підсвічування вкладених коментарів у коді мовою Haskell
- Виправлено проблему із помилковим скасуванням відступу у python (вада 351190)

### KWidgetsAddons

- KPasswordDialog: користувач тепер може змінювати режим видимості пароля (вада 224686)

### KXMLGUI

- Виправлено ваду, пов'язану із тим, що KSwitchLanguageDialog не показувався для більшості мов

### KXmlRpcClient

- Усунено QLatin1String там, де цей метод призводив до отримання області пам'яті у купі

### ModemManagerQt

- Виправлено конфлікт метатипів через останні зміни у nm-qt

### NetworkManagerQt

- Додано нові властивості з найсвіжішого випуску NM

### Бібліотеки Plasma

- Зміна батьківського елемент на flickable, якщо це можливо
- Виправлено побудову списку пакунків
- Плазма: унеможливлено рівність дій аплету нульовому вказівнику (вада 351777)
- Тепер сигнал onClicked у PlasmaComponents.ModelContextMenu працює належним чином
- ModelContextMenu у PlasmaComponents у новій версії може створювати розділи меню
- Додаток kded platformstatus портовано на метадані json
- Правильна обробка некоректних метаданих у PluginLoader
- RowLayout дозволено визначати розмір мітки
- Тепер меню редагування завжди показується, якщо видимим є вказівник
- Виправлено цикл у ButtonStyle
- Виправлено зміну режиму плоскої кнопки у відповідь на натискання
- Тепер смужки гортання на сенсорних екранах і мобільних пристроях показуються, лише якщо це потрібно
- Скориговано швидкість і уповільнення блимання відповідно до роздільної здатності
- Нетиповий курсор використовується, лише якщо система працює у режимі мобільного пристрою
- Текстовий курсор, зручний на пристроях із сенсорним керуванням
- виправлено правила встановлення батьківського елемента та виштовхування
- Оголошення __editMenu
- Додано пропущені делегування елементів керування курсором
- Переписано реалізацію EditMenu
- використання мобільного меню лише за певних умов
- зміна батьківського елемента меню на кореневий

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
